瀋陽市政府稱按劉曉波家屬意願火化遺體

當局稱按劉曉波家屬意願火化遺體
2017-07-15 HKT 11:43

瀋陽市人民政府新聞辦公室早上舉行記者會，表示劉曉波遺體已根據家屬意願和瀋陽當地風俗於早上火化。火化前舉行簡短的告別式，劉曉波的妻子劉霞等親屬和生前好友參加告別式。

從官方的相片中看到，劉曉波的遺體擺放在告別廳的中央，出席告別式的除了劉霞，還有劉曉波的兄弟劉曉光及劉曉暄夫婦，以及劉霞弟弟劉暉等。在告別廳上方，掛著黑底白字的橫幅，寫上「劉曉波先生遺體告別式」。

在劉曉波的遺體火化後，骨灰盒交到劉霞手中。